肝衰竭女病人鄧桂思完成換肝手術

肝衰竭女病人鄧桂思完成換肝手術

【Now新聞台】在瑪麗醫院急需換肝的43歲肝衰竭女病人鄧桂思，接受一名自願者捐出活肝，已完成手術。26歲捐贈者的媽媽感謝各界支持；而當局表示會盡快就器官捐贈的合法年齡修例作公眾諮詢。

完成手術的鄧桂思凌晨由手術室轉到深切治療部，手術由星期四早上開始，歷時多個小時。

她是獲得做文員的26歲鄭小姐自願捐出部分活肝。

鄭小姐在星期四晚上七時左右完成她的手術部分，晚上約十時送往深切治療部觀察，已經甦醒。

鄧桂思的長女兒Michelle因為尚欠三個月才滿18歲，而不符合法定要求捐肝，她感激鄭小姐的無私。

鄭小姐的母親一直留在手術室外等消息，她感謝各界對女兒的支持。

食物及衞生局局長高永文晚上前往醫院探望。

他透露曾經考慮酌情容許18歲以下捐贈器官，不過，現行法例下並不沒有空間，但他表示今屆政府會盡快諮詢公眾，是否同意增加活體器官捐贈的彈性。

#要聞